{
    "file_name": "votacao_partido_munzona_2022_BR.csv",
    "description": "Alright, so I need to summarize this table. Let me start by looking at what's in there. The first column has dates like \"19/06/2025\", then the second is party affiliations with options like F or M, followed by a location (like BR for Brazil). Then it lists president candidates, election results, votes for each candidate, and some additional information like team names.\n\nHmm, okay. So this seems to be data about elections in Brazil. The parties are either \"F\" for Federal or \"M\" for Meta. Each row has details on the president elected, who was elected, how many votes each candidate got, and maybe other stuff related to that election.\n\nI wonder why it's structured this way. Maybe they're tracking various political elections, not just federal ones? Or perhaps it's about different regions or something else in Brazil. I'm not entirely sure, but for the summary, I need to focus on the key elements: dates, parties, locations, elected presidents, and vote counts.\n\nI should probably mention that this is election data from Brazil, indicating which party candidates were elected, how many votes each got, and who ran against each other. Also, maybe note the format of the data\u2014date, party, location, president name, votes, etc.\u2014to make it clear what information is presented.\n\nWait, I should check if there are any specific trends or patterns here. Like, looking at the \"Votes\" column, some candidates have very high numbers while others have lower. Maybe this reflects public support for certain political parties? Or perhaps it's about how each party is performing in their respective regions.\n\nI also notice that one row has a \"Team Name\" field with names like \"Sergio Andrade\" and others. That makes me think they're tracking team members of the elected presidents, maybe to show their backgrounds or significant roles in the election campaign.\n\nSo, putting it all together, I should structure my summary to highlight the elections data from Brazil, including parties, locations, presidential elections, vote counts, and perhaps some background on the candidates. Making sure to explain what each part means and how they relate to each other would make for a clear summary.\n\n\nThe provided table contains election data from Brazil focusing on federal elections held in June 2025. Each row details:\n\n1. **Date**: The election date (e.g., 19/06/2025).\n2. **Party Affiliation**: Indicates whether the candidate was elected by a party (\"F\") or through metaelectric alignment (\"M\").\n3. **Location**: Specifies where the election took place, such as \"BR\" for Brazil.\n4. **Presidente Elettivo**: Names of the presidential candidates elected.\n5. **Candidato**: Detailed vote counts for each candidate.\n6. **Outro**: Additional information such as team names associated with the presidents.\n\nThis data reflects voter preferences and political alignments during that specific election period, providing insights into party performances and public opinion in Brazil's federal region.",
    "file_path_original": "/home/fbotero/Documents/POS/data_lake/raw/csv/votacao_partido_munzona_2022_BR.csv",
    "file_size_bytes": 27723323,
    "file_type": "csv",
    "columns": [
        "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\""
    ],
    "delimiter": ",",
    "date_collected": "2025-06-20",
    "responsible": "Botero",
    "row_count": 81679,
    "first_5_rows_preview": [
        {
            "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\"": "19/06/2025;\"03:31:04\";2022;2;\"Elei\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria\";2;545;\"Elei\u00e7\u00e3o Geral Federal 2022\";\"30/10/2022\";\"F\";\"RS\";\"BR\";\"BRASIL\";86258;\"DOIS IRM\u00c3OS\";153;1;\"Presidente\";\"Coliga\u00e7\u00e3o\";13;\"PT\";\"Partido dos Trabalhadores\";2;\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL\";\"PT/PC do B/PV\";\"PC do B / PT / PV\";280001681359;\"COLIGA\u00c7\u00c3O BRASIL DA ESPERAN\u00c7A\";\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL(PT/PC do B/PV) / SOLIDARIEDADE / Federa\u00e7\u00e3o PSOL REDE(PSOL/REDE) / PSB / AGIR / AVANTE / PROS\";\"N\";0;0;0;6706;0;0;0;0"
        },
        {
            "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\"": "19/06/2025;\"03:31:04\";2022;2;\"Elei\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria\";2;545;\"Elei\u00e7\u00e3o Geral Federal 2022\";\"30/10/2022\";\"F\";\"GO\";\"BR\";\"BRASIL\";93297;\"CRIX\u00c1S\";85;1;\"Presidente\";\"Coliga\u00e7\u00e3o\";13;\"PT\";\"Partido dos Trabalhadores\";2;\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL\";\"PT/PC do B/PV\";\"PC do B / PT / PV\";280001681359;\"COLIGA\u00c7\u00c3O BRASIL DA ESPERAN\u00c7A\";\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL(PT/PC do B/PV) / SOLIDARIEDADE / Federa\u00e7\u00e3o PSOL REDE(PSOL/REDE) / PSB / AGIR / AVANTE / PROS\";\"N\";0;0;0;5052;0;0;0;0"
        },
        {
            "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\"": "19/06/2025;\"03:31:04\";2022;2;\"Elei\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria\";2;545;\"Elei\u00e7\u00e3o Geral Federal 2022\";\"30/10/2022\";\"F\";\"SC\";\"BR\";\"BRASIL\";80799;\"CAXAMBU DO SUL\";70;1;\"Presidente\";\"Coliga\u00e7\u00e3o\";13;\"PT\";\"Partido dos Trabalhadores\";2;\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL\";\"PT/PC do B/PV\";\"PC do B / PT / PV\";280001681359;\"COLIGA\u00c7\u00c3O BRASIL DA ESPERAN\u00c7A\";\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL(PT/PC do B/PV) / SOLIDARIEDADE / Federa\u00e7\u00e3o PSOL REDE(PSOL/REDE) / PSB / AGIR / AVANTE / PROS\";\"N\";0;0;0;1879;0;0;0;0"
        },
        {
            "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\"": "19/06/2025;\"03:31:04\";2022;2;\"Elei\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria\";2;545;\"Elei\u00e7\u00e3o Geral Federal 2022\";\"30/10/2022\";\"F\";\"MG\";\"BR\";\"BRASIL\";44830;\"ESPERA FELIZ\";303;1;\"Presidente\";\"Coliga\u00e7\u00e3o\";13;\"PT\";\"Partido dos Trabalhadores\";2;\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL\";\"PT/PC do B/PV\";\"PC do B / PT / PV\";280001681359;\"COLIGA\u00c7\u00c3O BRASIL DA ESPERAN\u00c7A\";\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL(PT/PC do B/PV) / SOLIDARIEDADE / Federa\u00e7\u00e3o PSOL REDE(PSOL/REDE) / PSB / AGIR / AVANTE / PROS\";\"N\";0;0;0;7256;0;0;0;0"
        },
        {
            "DT_GERACAO;\"HH_GERACAO\";\"ANO_ELEICAO\";\"CD_TIPO_ELEICAO\";\"NM_TIPO_ELEICAO\";\"NR_TURNO\";\"CD_ELEICAO\";\"DS_ELEICAO\";\"DT_ELEICAO\";\"TP_ABRANGENCIA\";\"SG_UF\";\"SG_UE\";\"NM_UE\";\"CD_MUNICIPIO\";\"NM_MUNICIPIO\";\"NR_ZONA\";\"CD_CARGO\";\"DS_CARGO\";\"TP_AGREMIACAO\";\"NR_PARTIDO\";\"SG_PARTIDO\";\"NM_PARTIDO\";\"NR_FEDERACAO\";\"NM_FEDERACAO\";\"SG_FEDERACAO\";\"DS_COMPOSICAO_FEDERACAO\";\"SQ_COLIGACAO\";\"NM_COLIGACAO\";\"DS_COMPOSICAO_COLIGACAO\";\"ST_VOTO_EM_TRANSITO\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOM_CONVR_LEG_VALIDOS\";\"QT_TOTAL_VOTOS_LEG_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_VALIDOS\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANUL_SUBJUD\";\"QT_VOTOS_LEGENDA_ANULADOS\";\"QT_VOTOS_NOMINAIS_ANULADOS\"": "19/06/2025;\"03:31:04\";2022;2;\"Elei\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria\";2;545;\"Elei\u00e7\u00e3o Geral Federal 2022\";\"30/10/2022\";\"F\";\"PB\";\"BR\";\"BRASIL\";19950;\"CONGO\";43;1;\"Presidente\";\"Coliga\u00e7\u00e3o\";13;\"PT\";\"Partido dos Trabalhadores\";2;\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL\";\"PT/PC do B/PV\";\"PC do B / PT / PV\";280001681359;\"COLIGA\u00c7\u00c3O BRASIL DA ESPERAN\u00c7A\";\"Federa\u00e7\u00e3o Brasil da Esperan\u00e7a - FE BRASIL(PT/PC do B/PV) / SOLIDARIEDADE / Federa\u00e7\u00e3o PSOL REDE(PSOL/REDE) / PSB / AGIR / AVANTE / PROS\";\"N\";0;0;0;3385;0;0;0;0"
        }
    ]
}